台灣獸醫資歷 港不再認可 今年9月入學新生將受影響

台獸醫資歷 港不再認可

2019/05/24

赴台灣讀獸醫，未來回流執業恐有困難。香港獸醫管理局（VSB）去年低調改制，台灣獸醫系畢業生資歷在2024年起不再被認受；即今年9月入學的新生未來不能在港直接執業。台北經濟文化辦事處證實，VSB改制主因在於台灣課程未加入國際認證系統。有升學輔導機構指出，因消息近日才傳開，相信仍有港生未知悉變動而報讀相關課程。

本港獸醫執業資格收緊。VSB去年7月13日更新獸醫註冊規則，為國立台灣大學和國立中興大學獸醫學士學位資歷「劃綫」，僅認可在2023年12月31日前頒授的學位。按台灣獸醫5年學制計，今年9月入學新生將在2024年畢業，無法趕及「死綫」；正攻讀者若留級亦受影響。

台北經濟文化辦事處教育參事馬湘萍透露，前年和去年台灣4所大學獸醫系共取錄22名港生，當中12人入讀台大及中興；因今年錄取名單要待6、7月放榜，暫未知受影響人數。馬引述台大回覆指，去年接獲VSB通知因其獸醫課程未獲國際認證，亦未進入北美、歐洲、紐澳認證系統，故2024年起不再允許畢業生在港直接執業，但仍可申請執業；台大仍在評估申請國際認證事宜。國立中興大學會積極輔導學生獲取美國或其他VSB認可國家獸醫執照。

「低調」改制 估計有港生未知悉

學友社學生輔導中心總幹事吳寶城稱，VSB改制相當低調，相信有港生未知悉變動而準備在今年9月入學︰「大部分人出於成績或經濟考慮才赴台讀獸醫，到他國再考認證會有困難。」

翻查VSB資料，本港約有969名註冊獸醫，當中約150人持台灣學歷，佔市場15%。獸醫黎昌生說，本港執業者多在英國和澳洲畢業，相信停止認受台灣資歷不會造成人手不足，且因歐美澳紐系統為國際主流，相信未來執業資格不會進一步收緊。

另外，城大獸醫學院自2017年起培訓的首批「港產獸醫」將於2023年畢業。業界相信修例並非偶然，或為保障港產獸醫鋪路。本報向VSB查詢修例原因，惟截稿前未獲回覆。

台大獸醫系三年級港生石同學指，大二時已有風聲指香港會收緊執業資格，大三上學期校方正式通知。雖然她相信可如期在2023年前畢業，但擔心措施令港人對台灣畢業獸醫生失信心︰「城大開獸醫院才突然不認可台灣資格，覺得很無奈，加上城大學費也貴，基層學生未來更難圓獸醫夢。」

一間又有苦主大聯盟

城大唔係開咗咩？

鋪路畀城大？

明顯啦

咁都好正路啊 而家本地都有獸醫讀啦
比咁多錢搞 唔通仲益台灣人咩

係台灣做未仲好
返黎香港等人侵略?

垃圾台灣人

台灣

依家成個亞洲得泡菜國首爾大學有美國認可，同埋城大將來可能有澳洲認可屋企無錢想係香港做獸醫都係慳翻啖氣

真係估撚中左
城大一有vet grad,即刻唔認台灣

城大今年獸醫係ugc programme喎

點解咁多人負評保障返自己友有咩問題

因為台灣就算係私立都平過香港UGC

UGC左每年12個

城大獸醫系係689得意之作.

啱啱出冊？

幾好
台灣獸醫水平咁低

頭三年4萬讀6年
12＋36
48萬

有獎學金架
入得city獸醫基本上肯定有獎學金拎
結果每年都係比4萬左右

台大國際排名唔低，諾貝爾化學獎得主李遠哲都係台大畢業，
但係「國立」台灣XX嘅機構，近年已遭香港人民政府河蟹掉。